\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}	%A4 - Artikel - Form

\usepackage[ngerman]{babel}	%Deutsche Einstellungen
\usepackage[utf8]{inputenc}	%utf-8 Eingabe
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{csquotes}

%Matheformelsatz
\usepackage{amsmath}	%Mathetools
\usepackage{amssymb}

\usepackage{graphicx}	%Einbinden Graphiken

\graphicspath{C:/git_BA/thesis/}


\title{Thermische Verteilung im Batterie-Pack - Meilenstein 1}
\author{Maximilian Hübiger}
\date{\today}


\begin{document}
%
\maketitle	%Titel drucken
\newpage
\tableofcontents
\newpage
%
\section{Motivation}
%
Die Temperaturmessung ist ein fundamentaler Prozess in Batterie - Managment - Systemen (BMS).
Aufgrund chemischer Prozesse und veränderter Leifähigkeit bei variierender Temperaturen,
muss die Temperatur in Batterie-System ständig kontrolliert werden.\\
Bei der Firma PEUS-Testing gilt es nun, in einem neu erstellten Batteriepack die Temperatur der Zelle(n) zu messen, um Batterie-Kurzschlüsse/Pack-Kurzschlüsse oder Erwärmungen aufgrund zu hoher Ladeströme zu detektieren, die dann notfalls abgeschaltet werden. \\ 
%
\\Der erste Bericht umfasst dabei die Betrachtung der thermischen Ausbreitung und Verteilung in den benutzten Testzellen (LiFePO4 - Rundzellen, Typ 26650) sowie im Pack
mittels Wärmebildkamera, NTC-Sensoren und 1-Wire Sensoren.\\ 
%
Die Materialien (Pack, Batterie) werden dabei unterschiedlichen wärmebelastenden Tests ausgesetzt.
%
%
\section{Anforderungen} 

	Der PEUS-Testing Batterie-Pack umfasst eine Speicherkapazität von 128 Zellen (16 seriell, 8 parallel). Die verwendeten Batterien sind 26650 - Rundzellen (26mm Durchmesser und ca. 65 mm Länge) mit einer Zellkapazität von 2,5 Ah.\\

	\\Die Anforderungen an das Messprodukt ist die Temperatur von (im Optimalfall) jeder Zelle
	individuell auf thermische Unstimmigkeiten in diesem Pack zu überwachen. Dadurch kann in der BMS  -Einheit später ein Abbruch des Ladens/Betreibens des Batterie-Pack beschlossen werden.  

Weitere Anforderungen sind
\begin{itemize}
	\item möglichst genaue und ausfallsichere Messung im Pack, \textbf{1-2} mal die Sekunde
	\item Messung möglichst über parasitäre 1-Wire-Temperatursensoren (wenig Kabel)
	\item Kommunikation mit uC und Sensor zur Weiterverarbeitung über I2C - Protokoll
\end{itemize} 




Abbildung \ref{fig:feder04} zeigt die Zellen im Pack und das innere Raster des Packs selbst.

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{Bilder/Feder_04}
	\caption{Batteriepack mit 26650 - Zellen}
	\label{fig:feder04}
\end{figure}


\end{document}
